---
title: Laravel 实现数据库和迁移文件的双向同步
categories: Laravel
---

![WechatIMG1462.jpeg](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-c83f1b6a4bdeecd6.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->

#  介绍

> 使用 laravel 框架的小伙伴，这将会是你的福音！推荐使用 [yuhal/laravel-sync-database](https://github.com/yuhal/laravel-sync-database "yuhal/laravel-sync-database")，可以帮助您高效开发哦，欢迎 star OR fork！如果您不想在开发laravel项目时手动创建迁移文件。它可以帮助您自动创建和更新数据库中表结构对应的迁移文件。此外，它还可以与早期同步迁移结合使用，实现数据库和迁移文件的双向同步。

#  安装

- 通过 composer 创建项目 

```
$ composer create-project --prefer-dist laravel/laravel blog
```

- 进入 blog 目录

```
$ cd blog
```

- 复制 .env.example 配置文件，命名为 .env

```
$ cp .env.example .env
```

- 修改 .env

```
#  项目地址
APP_URL=http://blog.com
#  mysql数据库连接
DB_CONNECTION=mysql
DB_HOST=127.0.0.1
DB_PORT=3306
DB_DATABASE=blog
DB_USERNAME=root
DB_PASSWORD=root
```

- composer 设置国内镜像

```
$ composer config -g repo.packagist composer https://mirrors.aliyun.com/composer
```

- composer 安装依赖包

```
$ composer install
$ composer require kitloong/laravel-migrations-generator=5.0.1
$ composer require awssat/laravel-sync-migration
$ composer require yuhal/laravel-sync-database
```

#  同步

- 首次执行迁移

```
$ php artisan migrate
Migration table created successfully.
Migrating: 2014_10_12_000000_create_users_table
Migrated:  2014_10_12_000000_create_users_table (19.90ms)
Migrating: 2014_10_12_100000_create_password_resets_table
Migrated:  2014_10_12_100000_create_password_resets_table (15.12ms)
Migrating: 2019_08_19_000000_create_failed_jobs_table
Migrated:  2019_08_19_000000_create_failed_jobs_table (16.40ms)
Migrating: 2019_12_14_000001_create_personal_access_tokens_table
Migrated:  2019_12_14_000001_create_personal_access_tokens_table (23.22ms)
```

- users 迁移文件新增 phone 字段

```
table->string('phone')->unique();
```

- 迁移文件同步数据库

```
$ php artisan migrate:sync
New column  users->phone  was created
```

- users 数据库表重命名 phone 字段为 mobile

> 通过执行 SQL 或 数据库可视化工具更改。

- 数据库同步迁移文件

```
$ php artisan database:sync
/Users/hai/env/docker/laradock/blog/database/migrations/2014_10_12_000000_create_users_table.php
Add migration column: mobile
Delete migration column: phone
```

#  提示

> 数据库和迁移文件的双向同步，不仅支持字段的增删改，也支持数据表的增删改。

# 关联

[[Laravel Homestead下的环境配置和安装]]